# kqueue

queue linux kernel module, tools

# требования к системе

все написано и протестировано на *OpenSuSE Tumbleweed* под управлением *Linux 4.17.6-1*

# модуль ядра *kqueue.ko*

Для сборки выполните команду 

`make`

Все общение с модулем идет через файл `/proc/queue`

При записи сообщение ставится в конец очереди, при чтении возвращается первое сообщение.

Так же модуль запускает задачу, которая 10 раз в секунду просматривает очередь и первое несохраненное сообщение сохраняет в файл. При чтении такого сообщения оно восстанавливается из файла.

# консольное приложение *client*

Для сборки выролните команду

`make client`

*client* понимает команды

- `client help` - вывести подсказку по командам

- `client push_back` _message_ - поместить сообщение _message_ в очередь

- `client pop_front` - вывести сообщение

- `client start_daemon` - запустить в фоновом режиме. В фоновом режиме программа 1 раз в 5 секунд читает одно сообщение и сохраняет его в файл `/tmp/clientNNNN`

- `client stop_daemon` - остановить выполнение программы в фоновом режиме